Асинхронность в Javascript нужна для того чтобы вызвать задержку на выполнение определенного участка кода к примеру для отправки запроса на сервер. Этот участок кода попадает в память браузера и выполняется после удачного завершения. Это не мешает выполнению всего остального JS кода, но употребляет память браузера, поэтому не желательно делать очень пного асинхронных запросов одновременно.